---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۰
---
# شمارهٔ ۱۰۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ندانم تا دگربار این دل ریشم چه شیدا شد</p></div>
<div class="m2"><p>مگر عکس رخ دلبر به جان باز آشکارا شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دگر چون با دلم لعلش نهان در گفت‌وگو آمد</p></div>
<div class="m2"><p>صدای ناله زار دل ریشم به هرجا شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به صحرا چون که بیرون رفت باز آن دلبر از خلوت</p></div>
<div class="m2"><p>دل پردرد بیمارم ز عشقش بی‌سر و پا شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به هر نقشی که خود می‌خواست رخ بنمود در عالم</p></div>
<div class="m2"><p>گهی رنگ دو عالم گشت و گه بی‌رنگ اشیا شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دمی روح نهان آمد، دمی جسم عیان گردید</p></div>
<div class="m2"><p>دمی تنهای جان گردید و دیگر عین جان‌ها شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>زمانی کثرت خود گشت و در وی وحدت خود دید</p></div>
<div class="m2"><p>گهی پیدا و پنهان گشت و گه پنهان و پیدا شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نسیمی روزگاری چونکه پنهان بود در زلفش</p></div>
<div class="m2"><p>دگرباره چو رویش دید در عالم هویدا شد</p></div></div>